建制議員請願促馬會禁騎師鞭策馬匹：考驗策騎功力更有趣

香港賽馬會今季開鑼前夕，中西區議員陳財喜到馬會總部請願，要求馬會停止鞭打馬匹。香港賽馬會有逾百年歷史，他說，近年市民增強愛護動物意識，確保馬匹受保障的權益，希望趁今季馬會開鑼，有一個好的新開始。他說，以熱愛賽馬的澳洲為例，已限制鞭打參賽馬匹，只靠騎師的騎功公平競賽。

他又引述，英國關注賽馬組織創始人Jeremy Wray建議hands and heels的策騎更可考驗騎師的騎功，讓賽馬運動更有意議。英國賽馬會支持明年禁止騎師策馬揚鞭，在賽事中鞭打馬匹。

賽馬會派出代表接收請願信，下午回應稱備有一套嚴謹的規管措施，時刻保障馬匹的福祉，又稱每場賽事都有競賽董事在場嚴格執行賽事規例，當中已有規定禁止騎師在不適當或不需要的情況下用鞭。每場賽事結束後，馬會獸醫都會檢查所有出賽馬匹。

賽馬會又稱，2017/18年度馬季的賽事中共有9,794出賽匹次，經檢查後，確定並無任何馬匹出現因受鞭而引起的不良狀況。

如果係不如禁止埋寵物買賣

傻傻地

咪多事

只能話佢係真心膠

其實鞭隻只係比信號，唔係真係因為病先跑快啲唔係完全無道理

痛*

十三少